其實大家有無諗過，點解呢個政府要日日激嬲大家黎止暴制亂？

我諗大家都有呢個問題，有一排我一直理解唔到點解呢個７婆政府要咁做。
「激嬲市民咪會令件事唔完囉」，但事實係咪真係咁樣呢?  如果淨係激嬲市民，咁梗係岸鳩鳩啦。 但係呢個7婆同歷史入面d極權一撚樣，佢地唔止做呢D野。 係嘅，開頭佢地犯左好多錯，但係佢地已經進步左好多。

「喺無力感下嘅憤怒又同時恐懼」

呢個，就係７婆政府希望大家擺晒「注意力」落去嘅野。

7婆其實好實際，就係係咁用佢龐大嘅資源，用盡所有方法打擊同埋激嬲市民，但單純打擊市民係唔夠嘅，佢地仲要挑起市民嘅強烈情緒。
所有現代嘅資訊戰爭，都係針對緊注意力，而情緒主導左個注意力。我地以為嘅理性行為，其實係取決於我地嘅注意力擺係邊。  主要挑起既情緒係呢三樣︰ 恐懼、無力感，同埋憤怒。
而且，唔止要挑起一樣，而係要一次過挑起晒佢地。

淨係恐懼嘅話，有人係可以克服到嘅，跨得過恐懼一次，通常就會愈黎愈勇。由6月開始一直到而家仲生勾勾嘅人，點都跨過左一層又一層嘅恐懼。尤其係兩間大學果兩場大戰，無錯結果傷亡慘重，但係為左救Ｄ學生，果排估計有好多人破左個心理關口，行前左唔少。
憤怒俾到行動力，係就係會衝動左，但係又可以令到人行出舒適圈或者係超越恐懼。

無力感呢就咁睇就好似好負，無錯，佢會搞到人唔願郁，但係起碼可以俾機會人去放空抖下，擺番注意力係日常生活，咁其實就會慢慢有番成就感。差下電，又可以再番黎再努力過。單純嘅無力放空，會令件事「休止」、「沉殿」，咁樣就有可以更冷靜咁諗下野，唔一定係只有唔好嘅。

不過而家一次過勾起晒三種情緒，就可以搞到一個人「虛耗」。 好嬲但係做唔到野（無力），做唔到野同時又驚（恐懼），驚嘅同時又嬲，就會搞到人好心急，走去做Ｄ無意義嘅野，或者專注係網上Ｄ無聊討論，即係「黃子華黃唔黃」果Ｄ呢、「捉鬼」呀咁；最重要就係，挑起左情緒，人嘅行為就會變得過度反應，即係好似即日鮮果Ｄ炒股嘅人咁，對一時嘅升升跌跌高低起伏都會有好大嘅反應，而呢Ｄ反應係唔理性嘅。因為理性嘅大家都知一件事一定有高有低同埋需要時間搞，但情緒反應就唔會理呢Ｄ野。過度反應，例如屌下支持反對黃子華，不斷「眾人皆醉我獨醒」，屌下件事就黎完，熱列回應「捉鬼」，係會令人產生「假嘅有力感」，有「做到野」嘅錯覺（但其實無），亦都會排解到一Ｄ嬲。雖然驚都仲係驚架啦，但係感覺會好ＤＤ。
基本上呢三樣情緒就係ＤＡＹ ＤＡＹ咁loop，有人疑似又被自殺、鳩拉就令人驚心動魄，又會恐懼係咪運動已完所以被清算（但其實清算從來無停過，由2014就開始緊，同運動去到咩階段無關）；心急但係出唔到黎，一時之間唔知做咩好，懷疑「做咩都唔得架啦」（無力感）；或者其實理性上明知唔係一兩個月就搞得起嘅黃色經濟圈，硬係好似搞極都差d野咁；呢D都唔係理性，只係情緒上嘅無力感。同時間7婆同個政權好似咩撚事都無串過馬撚日日繼續發噏瘋，就會係咁激嬲大家又令人無力⋯基本上每日高調發生，搶到人注意力嘅嘢，都係觸動緊呢三種情緒。

即係搞消耗戰，重點嘅地方就係利用呢三樣情緒，唔停咁樣去搵野挑起佢，令大家嘅注意力放晒係呢d野上面。

不過搞咁多，其實都只係「就係得咁樣」。
呢個政府嘅諗法係，咁樣繼續落去，將D注意力放晒係D消耗心力嘅野上面虛耗，大家就會算數。 佢地甚至想整個所有野都正常番嘅假象添。

算數?正常番咁番去以前? 就算市民唔再出聲，點都係番唔到去以前。 有D傷害，係點都修復唔到嘅，就係當個傷害衝擊得個情緒太勁抽，咁就唔會有得原諒。情緒係會改變人腦構造嘅，就好似戴綠帽、細細個俾老豆老母打同冷言冷語咁，有D人會以為自己放低左，又呃自己「無事嘅」，但其實唔會真係完全做得到。
呢d野發生左，就番唔到轉頭，就算走得出傷痛，你嘅人生已經永遠咁改變左。 諗下721、831、101、中大2號橋、poly被圍、人踩人、老銅400人大濫捕…又諗下見到水炮車、行番去MK果個十字路口、經過黨鐵站、行過Hysan海港城沙田新城市…
我D中坑朋友，唔少永遠都唔會再搭黨鐵，唔會再入又一城，甚至唔想入任何商場。
好多人已經改變左習慣，食飯前唔係睇Openrice，而係睇黃藍店app，買野前必睇產地，一有直播就又唔洗訓⋯ 刺同傷害唔會消失，佢地永遠都會留低，而警暴又好，政府做嘅一切又好，一早已經係不歸路，無得翻轉頭。
有好多人唔再出聲，只係因為唔知講咩好。
但係大家仍然係好唔甘心，好嬲，好想改變。

睇到呢度，唔好搞錯先，其實政府實知d形象工程只會激嬲人，但呢個就係佢地目的；順便俾Ｄ素材某Ｄ媒播下咁解。
咁一定有d天真嬌嘅官會以為大話講夠一千次就會變真嘅。

但係呢次，我好肯定有唔少人永永遠遠唔會再原諒同再相信呢個濕鳩政權。

政府花咁多資源咁樣做，只係因為佢地都心知肚明︰佢地已經無其他野可以做。 或者咁講，佢地以為係咁。 （下文續）

呢個時候要講下，點解呢個政府點都唔肯做獨立調查委員會。 答案，當然係要維持無力感。
大家可以睇下果個又廢又保皇到無倫嘅監警會，都會識自屌就明。 真係有獨立調查委員會，點都一定有Ｄ個案會成立。
就算得一小部份嘅個案係話真係有黑警，就算最後得好少黑警真係拉，已經足以令到而家個系統散晒。
首先黑警果邊就爆煲硬。 而且，咁樣係令到市民真係第一次擺脫到做唔到野嘅感覺。 原來堅持落去真係會做到D野架喎。
而且呢樣野同選舉個效果唔同。 選舉始終係一直有嘅野，即係投票係大家一直可以做到嘅野，心理上係覺得「我有招可以出架我唔出咋」，而且呢樣野係「體制」嘅野，行使投票權，其實係認同緊而家嘅制度，同法庭伸張到正義嘅感覺咁上下。 呢Ｄ唔係真嘅有力感，只係服從番現有嘅體制得到D回報
選舉係有價值嘅，但淨係沉迷係上面只係會得到做到好多野盡左力嘅錯覺。所以政府唔會真係反對嘅。

可能大家又會覺得，有Ｄ成功感咪幾好，市民收貨咪會收手，義士咪會俾人忘記囉 咁樣諗可以話係中左一半，無錯，可能咁樣會令到一Ｄ市民唔記得左義士，但係，仲有一個可能就係，就算唔一定會即刻發生，有人會識得用呢樣野作為契機，鼓勵市民進一步爭取更多野。
而政府擺左自己係一個唔輸得嘅位度，一縮就全盤崩潰。
以前我一直好擔心薯片做特首，因為咁樣可以話係對香港人黎講最差嘅情況，以佢既板斧，一定會識得俾甜頭同真係做Ｄ野懷柔香港人，同時加大力道修惡法，有效咁令香港人嘅反抗之心消磨殆盡，溫水煮到大家開心等死。
但其實如果薯片真係關心香港人福祉，唔似而家呢個政府，而係真係將Ｄ資源用番係對香港發展，競爭力有益既野上面，扶植一Ｄ而家世界潮流既產業。咁樣對政府來講，最終可能係比香港有勇武更加危險。

勇武係克服左情緒嘅危險因素，係引起改變、難以估計嘅點，咁政權梗係要諗盡計消滅佢地。 而更大嘅威脅，係和理非唔再沉淪係呢三大情緒中 — 更正確嘅講法係，由９７淪陷之後，政府一直「全力打做」嘅三大情緒，再加上敗北感同覺得自己低人一等嘅感覺。

如果大家諗清楚自９７後嘅一切，政府真正最努力做嘅野，就係令香港人嘅競爭不斷力下降，同時令香港人錯誤咁定義競爭力。首先政府一直將資源用係錯誤嘅地方，所有先進城市嘅成長動力，即係創新科技同科研果Ｄ，一係就俾晒Ｄ資源去強國公司，一係就俾晒Ｄ錢去Ｄ錯嘅Project上面。即係好有效率咁浪費資源同消滅d有機會嘅野。
你要做實事?得，但係你一定要同強國做。
咁就搞到競爭力變成識唔識同做唔做到強國生意，慢慢香港人變左唔依賴強國就生存唔到，同時，又令香港覺得自己唔靠強國就會唔得同好廢，愈來愈自卑。
無力感，憤怒和恐懼，三種情緒都係入面。
但係，如果有邊個政府令香港人知道真正嘅競爭力係咩野，果個政府真係有D政策真正幫到香港人，香港人唔洗成日都咁無力，令香港人察覺到自己根本唔洗靠強國做唯一伙伴，咁呢一連串由９７年開始累積嘅負螺旋，就會崩解。
所以就算短期內有無數好處，薯片都唔會有機會做特首。

所以，搞咁多野，真係可以搞到香港人放棄梗係好，但佢地都知無咩可能。 退以求其次，令香港ＫＥＥＰ住係呢Ｄ情緒入面，虛耗精力係呢D情緒行為上，無法子專注番真正重要嘅野，即係香港人嘅競爭力，身為對等經濟實力體系呢點，先係最重要嘅。

而家平靜左咩?其實只不過係︰「屌你班ＨＩＨＩ咁樣出重手咪靜囉，唔夠砌出去咪即係自殺？」
但咁樣嘅靜又點先?市民嘅心情有變咩?
梗係無啦，你睇下ＲＴＨＫ條黃何對決LIVE有50K人等睇呀屌！
我明，我真係明，呢樣野好難搞，情緒好Ｌ自動波嘅。 但係大家要慢慢學習控制佢，學識「冷靜」。 絕對唔係要大家麻木，相反，麻木係情緒overload左嘅反應。
當然係要記著每件發生緊嘅事。
一定要繼續討論佢；
當一樣野俾人遺忘，佢就會唔再存在。
我乃一介凡夫，無勇無智，亦都貪生怕死。係活得耐D，但係，我唔會放棄，更加唔會忘記，就算死淨把口，都會日日講。

然後，一方面，和理非要更加俾多d力，去搵d可以做嘅合法、能力上負擔到嘅野，堅持落去，同時要認真生活，和理非可以堅持繼續壯大黃色經濟圈，罷買藍店黑心強國貨，有更多能力開公司果D可以請被捕人士，有時間就留意番大把支援聲援被捕人士等等無數野等緊人做。
唔洗問人可以做咩，自己諗下睇下都得架。
做野果陣，無必要去問自己、懷疑自己「咁樣做有無用」。
只需要相信總有一天會成功，就能堅持下去。
一日唔死就仲有得挑戰。
大家仲記唔記得初心。
初心就係，唔答應五大訴求，我地絕不放棄，會爭取到成功為止。
而我地一開始根本無諗過點做係會有用。
我地根本無諗過要堅持幾耐。 我地無諗過點樣會做先會「撤回」。 點解會撒回？由6月9日開始嘅每件事，都好Ｌ重要。 大家都努力做，無話邊一樣單一事件，可以獨佔功勞。
和勇不分。
大家只係唔停咁去做，問心，大家最初都覺得呢個政府點都唔會撤架啦，唔係咩？
佢最後咪又係要撤。
只不過呢個政府，係連撤呢樣野嘅成功感，都要令到大家幾乎無晒。
呢個政府係會用盡一切嘅方法，令到大家有咁唔舒服得咁唔舒服，有咁難受得咁難受，呢個就係佢地嘅目的。
大家唔好再把「心情」當左做「目標」。
香港人嘅目標只係︰
五大訴求，缺一不可。光復香港，時代革命。

克服情緒嘅方法，好遺憾，係無咩簡單方法。
但認知左呢件事，大家可以各自修行，基本上就係放慢，放低D無謂野，同埋專注番做到嘅事。

一齊加油啦，歷史嘅十幾廿年只係一筆，當中真正嘅辛酸高低，係可以講幾代人架屌你。

推

結論係？得個知字，然後呢？